%\section{Alternativer Table Filling Algorithmus mit Vorgängerbestimmung}\label{sec:55PredecessorTableFillingOptimierung}
\subsubsection*{Anmerkung zur Berechnung der Vorgänger im Vorhinein}
Die Vorgängerbestimmung des Table Filling Algorithmus erfolgt in Schritt eins. An dieser Stelle ist noch nicht ersichtlich, ob die Vorgänger für jedes der Zustandspaare benötigt werden. Somit muss der Anwender auch die Vorgänger von Zustandspaaren bestimmen, die nicht unterscheidbar sind und somit nie in die Warteschlange eingefügt werden. Im Beispiel \ref{exmp:541predecessors} ist das Zustandspaar $(q3,q4)$ nicht unterscheidbar und die in Schritt 1 bestimmten Vorgänger werden im 5. Schritt nicht benötigt. Im Folgenden soll eine Optimierung des Algorithmus vorgestellt werden, welche dem Anwender diese zusätzliche Arbeit erspart.
\subsection{Beschreibung des alternativen Verfahrens für Anwender}\label{sec:551verfahren}
\subsubsection{Grundidee}
Die grundsätzliche Funktionsweise des Table Filling Algorithmus mit Vorgängerbestimmung bleibt bestehen. Die Bestimmung der Vorgänger eines Paares findet allerdings erst statt, wenn dieses Paar untersucht wird. So wird sichergestellt, dass lediglich für die benötigten Zustandspaare eine Vorgängerbestimmung durchgeführt wird. 

\subsubsection{Vorgehensweise}
Für einen gegebenen \ac{DEA} $D = (Q_{D}, \Sigma_D, \delta_{D}, q_{0,D}, F_{D})$ wird der gesuchte minimierte DEA $M = (Q_{M}, \Sigma_M, \delta_{M}, q_{0,M}, F_{M})$ wie folgt ermittelt.  
Die Schritte 1-5 sind im Vergleich zu der Vorgehensweise \ref{sec:541verfahren} leicht verändert und haben eine andere Reihenfolge. Die Schritte 6 und 7 entsprechen erneut den Schritten 4 und 5 der beschriebenen Vorgehensweise in Abschnitt \ref{sec:52moore1}.
\begin{enumerate}
	\item Es wird eine leere Warteschlange $ws$ für unterscheidbare Zustandspaare erstellt.
	\item Alle Zustandspaare $(q_a,q_{na})$ werden in $ws$ übernommen, für die gilt: $q_a \in F_D$ und $q_{na} \notin F_D$.
	\item Für jedes Zustandspaar $(q_i,q_j)$ der Warteschlange wird die Liste der Vorgänger berechnet. 
	\begin{enumerate}
			\item Es wird eine leere Liste an Vorgängern angelegt
			\item Für jedes Eingabesymbol $a \in \Sigma$ werden alle zu $q_i$ und $q_j$ hinführenden Übergänge $\delta(q_{ia},a)=q_i$ und $\delta(q_{ja},a)=q_j$ überprüft. Die resultierenden Ausgangszustandspaare werden als Vorgänger in der Liste gespeichert.
			\begin{center}
					$(q_{i}, q_{j}): [(q_{ia}, q_{ja})]$
				\end{center}
			\item Die resultierende Vorgängerliste wird der Warteschlange hinzugefügt.
	\end{enumerate}
	\item Anschließend wird eine leere Zustandstabelle $T_Z$ erzeugt, in welche für jedes Zustandspaar $(q_i,q_j)$ eingetragen werden soll, ob dieses unterscheidbar ist.
	\item Alle Zustandspaare der Warteschlange werden in $T_Z$ als unterscheidbar markiert.
	\item Alle paarweise nicht unterscheidbaren Zustände werden einer gemeinsamen Äquivalenzklasse zugeordnet. 
	\item Der minimierte DEA $M = (Q_{M}, \Sigma_M, \delta_{M}, q_{0,M}, F_{M})$ ergibt sich damit zu
	\begin{enumerate}
		\item $Q_M$ entspricht der Menge der Äquivalenzklassen $[q]$
		\item $\Sigma_M$ = $\Sigma_D$
		\item $\delta_M$ ergibt sich mit $Q_M$ aus $\delta_D$
		\item $q_{0,M}$ entspricht der Äquivalenzklasse, zu der $q_{0,D}$ gehört
		\item $F_M$ enthält all die Äquivalenzklassen, für deren Elemente gilt $q_i \in F_D$
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{exmp}{541predecessors}
Das optimierte Verfahren soll nun beispielhaft zur Minimierung des bereits in \reffig{fig:52moore2} betrachteten DEA angewandt werden.
	\begin{enumerate}
		\item[1.] Es wird eine leere Warteschlange $ws$ erstellt.
		\item[2.] Alle unterscheidbaren Zustandspaare werden in $ws$ übernommen.
		\begin{center}
			$ws=[(q_0,q_4),(q_0,q_3),(q_1,q_4),(q_1,q_3),(q_2,q_4),(q_2,q_3)]$
		\end{center} 
		\item[3.]
		\begin{enumerate}
			\item Das Zustandspaar $(q_0,q_4)$ enthält den Startzustand, welcher keinen eingehenden Übergang und somit auch keine Vorgänger besitzt.
			\item Im Zustandspaar $(q_0,q_3)$ ist ebenfalls der Startzustand enthalten und somit ist keine weitere Berechnung der Vorgänger notwendig.
			\item Die Zustandspaare $(q_1,q_4)$ und $(q_2,q_4)$ haben jeweils Vorgänger, welche  bereits als unterscheidbar markiert sind und somit sind auch für diese Elemente der Warteschlange keine weiteren Aktionen notwendig. 
			
			Das ist nicht der Fall für das Paar $(q_1,q_3)$.
			So gilt $(\delta(q_0,b),\delta(q_1,b))=(q_1,q_3)$ wodurch $(q_0,q_1)$ $ws$ hinzugefügt wird.
			\begin{align*}
				ws = [&(q_0,q_4),(q_0,q_3),(q_1,q_4),(q_1,q_3), \\
				&(q_2,q_4),(q_2,q_3), (q_0,q_1)]
			\end{align*}
			\item Das Zustandspaar $(q_2,q_3)$ hat zwei Vorgänger $(q_0,q_1)$ und $(q_1,q_2)$, von welchen letzterer noch nicht als unterscheidbar markiert ist.
			\begin{align*}
				ws = [&(q_0,q_4),(q_0,q_3),(q_1,q_4),(q_1,q_3), \\
				&(q_2,q_4),(q_2,q_3), (q_0,q_1), (q_1,q_2)]
			\end{align*}
			\item Das Zustandspaar $(q_0,q_1)$ enthält erneut den Startzustand und muss nicht weiter untersucht werden.
			\item Das Zustandspaar $(q_1,q_2)$ hat einen Vorgänger $(q0,q2)$ mit $(\delta(q_0,b), \delta(q_2,b))=(q_1,q_2)$. Der ermittelte Vorgänger ist nicht als unterscheidbar markiert und wird der Warteschlange hinzugefügt. 
			\begin{align*}
					ws = [&(q_0,q_4),(q_0,q_3),(q_1,q_4),(q_1,q_3), \\
					&(q_2,q_4),(q_2,q_3), (q_0,q_1), (q_1,q_2), (q_0,q_2)]
			\end{align*}
			\item Das Zustandspaar $(q_0,q_2)$ enthält erneut den Startzustand. Da das Paar das letzte Element der Liste ist, ist die Abarbeitung damit abgeschlossen.
		\end{enumerate}
		\item[4.-5.] Die Zustandstabelle $T_Z$ wird erstellt. Alle Zustandspaare der Warteschlange werden hinzugefügt. Das Ergebnis ist in \reftab{tab:52tfmc} dargestellt.
		\item[6.]  Insgesamt ergeben sich die folgenden vier Äquivalenzklassen
		\begin{align*}
			[q_0] &= \{q_0\}\\
			[q_1] &= \{q_1\}\\
			[q_2] &= \{q_2\}\\
			[q_3] &= \{q_3,q_4\}
		\end{align*}
		\item[7.] Der resultierende minimale DEA ist wie zuvor in \reffig{fig:52moore3} abgebildet.
	\end{enumerate}
\end{exmp}

\subsection{Aufwandsanalyse}\label{sec:552aufwand}
Die folgende Aufwandsanalyse bezieht sich auf die für Anwender optimierte Vorgehensweise. Im Anhang ist eine \hyperref[10.5:Aufwand]{Aufwandsanalyse} für die aufwändigere Vorgehensweise zu finden.

\begin{itemize}
	\item Prüfung, ob nicht akzeptierende und akzeptierende Zustände vorhanden sind
	\newline \textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} 		\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt}%
	\item Pro unterscheidbarer Kombination von Zuständen in der Tabelle \\ Die Zustandspaare werden anhand der akzeptierenden Eigenschaft unterschieden. Sind beide Zustände unterscheidbar, wird das Paar der Warteschlange hinzugefügt.
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand2]{(Identifikation unterscheidbarer Zustandspaare)}} 		\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt pro Identifikation}%
	\item Pro Zustandspaar in der Warteschlange
	\begin{itemize}
		\item Suchen des Zustandspaars im Übergangsdiagramm\\
		\textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} \hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt}
		\item Prüfen, ob für beide Zustände eingehende Übergänge existieren\\
		\textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} \hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt pro Zustand}
		\item Eintragen des Zustandspaares in die Tabelle \\
		\textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} \hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt}
		\item Sonderfall: Ein Zustand des Paares ist der Startzustand $q_0$, in welchen keine Übergänge hineinführen.\\
		Die anderen drei Regeln des Schritts gelten im Sonderfall nicht. Es muss einmalig geprüft werden, ob der Startzustand eingehende Übergänge hat. Wenn dies einmal festgestellt wurde, muss für die Zustandstupel einzig geprüft werden, ob einer der Zustände der Startzustand ist. \\
		\textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} \hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt pro Tupel + 1 Schritt (einmalig)}
	\end{itemize}
	\item Prüfung von Vorgängerzustandspaaren 
	\begin{itemize}
		\item Prüfung der eingehenden Übergänge eines betrachteten Zustandspaars, um ein Vorgängerpaar zu bilden\\
		\textit{\hyperref[rule:Aufwand3]{(Übergangsanalyse)}} \hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt pro Übergang}
		\item Prüfen, ob dieses Vorgängerpaar bereits in der Warteschlange enthalten ist \\
		\textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} \hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt}
	\end{itemize}
	\item Ermittlung der Äquivalenzklassen nachdem die Zustandstabelle befüllt wurde
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand5]{(Zusammenfügen der Äquivalenzklassen)}} 	\hspace*{\fill} \arrowCallout{min(k,n+1-k) Schritte pro Klasse}
\end{itemize}